港共：在匪國設廠的親共商可申請豁免14日隔離

在內地設廠港商即日起可申請豁免強制檢疫
04.05.2020 13:16

政府公布在內地從事生產作業的香港企業，豁免接受強制檢疫的申請機制。持有商業登記而在內地設生產線的港商，即日起可申請最多兩名人員，例如公司負責人或指定員工，返港後豁免接受14日強制檢疫。獲豁免人士只可前往及逗留內地廠房所在的城市，停留期間須採取防護措施，及避免不必要社交接觸；回港後亦須接受醫學監測，須戴口罩和每天量體溫，並向衞生署呈報任何不適。

工業貿易署在處理申請時，會按需要諮詢香港工業總會、香港中華廠商聯合會，以及相關政策局和部門，向獲豁免人士發出的授權書，會列明豁免條件。